被批$4000申請安排落後，冇得上網交表，楊偉雄：科研需擁抱失敗

近日有市民批評「關愛共享計劃」派4000元的申請安排複雜，無法於網上交表，做法落後。創新及科技局局長楊偉雄昨早（5日）出席電台節目時回應，不應該因一件事而全盤否定本港的創科成果，又稱要「面對失敗、擁抱失敗」，政府會思考如何做得更好。

▲ 創科局局長楊偉雄回應市民批評派錢4000元安排落後時指，科研需面對、擁抱失敗，政府會思考如何做得更好。

他表示，政府在創科領域前期投入逾千億元，是為發展創科作準備，本港凝聚力強，雄法治、誠信、知識產權保護上有重大優勢，其中「國際化信任度」最高，能夠將各區研制的技術國際化並推出，在《粵港澳大灣區發展規劃綱要》發揮重要地位。

他又提到，本港現時最重要是投入更多專才，期望改變新一代人才的想法，並非「Hi-tech揩嘢，Lo-tech撈嘢」。

又係度打稻草人

此外，美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）早前指，香港近年呈現側重一國，可能損害香港營商環境。楊偉雄被問到香港應如何面對這類評論時指，不需要太針對某一個人的言論，認為唐偉康的評論有正有負，應「聚集佢講正嗰方面」。他強調並非忽視負面的看法，但不應讓負面因素「搞到我哋好絕望」。

試下做錯野同老細咁講睇下會點？所以做正苦高官真係無煩惱

成個政府改晒用 linux 先講

又關隻企鵝事

上網交表需要乜柒科研阿
咁都做唔到 成班都廢既
都唔知投放資源做乜鳩

根本唔係high tech
low到無得low, 整分表入資料姐, fresh grad 都做到
google 表格都得

哈哈哈哈 香港政府整個網上平台都唔識啦
如果唔係Win 唔支援 仲用緊 Win98 渣

我做錯野又試下講咁上下既話
當堂層次唔同咗

無98咁舊，係win 2000、xp 姐

業績需擁抱失敗

講真
網上交表又真係唔關創科局事
呢啲已經有嘅技術
應該係政府班it狗做
創科係要諗啲新嘢
個豬西蠢到自己踩落去
直接話唔關佢事就得

一時又擁抱失敗一時又只聽好野

唔係外判咩
佢只係做外判 招標 , 又冇錢賺. 少做少錯

x2

究竟派得未

已有技術
放下D字落個APP到

八段錦APP 獲撥452萬公帑創科局：市面上無類似產品

To 政府

18禁！含粗口

講物撚野？政府大把form可以網上申請啦，屌，講到好撚高科技，好撚難做咁

怕失敗講咩創新都係廢話

整一個濕鳩system去collect data都叫關科研事
你就知呢個局係冇撚用
難為之前仲有堆連登仔係咁撐撥款整呢舊垃圾創科局

楊局長你左擁右抱啦已經，仲好意思講

咁你擁抱你自己

條垃圾上任左幾年咩都無做過,只得cap水同吹水,
廢到連個ive仔都勁過佢

擁抱自己打J

生癌都仲咁努力sell linux
話時話好啲未

no her ,EC 又no show feet

sleep

none reply

「面對中國、擁抱中國」

wrong reply

公務員做嘢心態係少做少錯、唔做唔錯

成班柒碌官員呃鳩個唔識科技嘅港奸特首淋病

佢做乜9

太簡單冇挑戰性，太難要不斷失敗中學習未卅二成果。結果得個吉

7都停是止支援啦喎

不如整個扑野APPS 野戰地點 招式 酒店 谷精上腦賓館 加埋個租車服務

創科局宗旨

唔講以為要佢整個新language

Win7 已經很不錯了， 利申公司用win7
家裏用win10

屋企啲窗爛矖 得反個蘋果

2011 好先進，乜都唔使填就有

八段錦都得，咁整個APP教人用condom都得啦！

黎黎黎我識Sell 你寫

威啦威啦，用imac MacBook 係生活品味

唔係呀！屌你老母打機都打唔到

好似要填，去銀行填張表就得，政府同各大銀行合作派錢

幾撚想玩PUBG 咩7都冇最後要買部Ps4 黎頂癮

好唔環保

online application有乜科研

今次最on9係分開派
老綜個d一早拎左

但又唔想重覆派
所以就要另外整個系統出黎check

其實勞工處政府工線上申請已經夠做 唔明點解唔抄咗佢改

要幾戇鳩先淨係識用打機作為理由？

屌你老母，交份表都要科研

我都想幫林鄭打工了

條友講野有口音 好好笑

無做錯
佢老細係中共喎

做呢壇野起碼要5000億啦 500億點夠

有咩問題

應該仿效北韓
拎去炮決犬決

安排on9變撚咗科研失敗

科研失敗，因為唔夠資金所以失敗，建議政府應投入更多資金支持科研，創科局又贏

缺$

more please

擁抱維尼

政府：正尋求外星科技協助

一條傻閪

創科局都出咗五年，做過啲咩

八段錦app，黎緊又有新折mon機，為左緊貼科技尖端，創科局建議局內人手一部

用咁多錢起創科局
咩都整唔到

要擁抱失敗咁點解要請你
請我做都得啦，擁抱失敗

白痴大陸狗

你睇下政府幾時淘汰 floppy 先講啦

話時話隻app出未，想見識下有幾把炮

學下運輸署啦
一公佈有交津，運輸署已經做野，網上平台查車費，地站啪卡claim錢

幾撚勁

擁抱7婆啦死太監

上網交表咁撚low tech都做唔到
科乜撚野研

香港科技=失敗

長期擁抱失敗

每年五百億條仆街年份表都做唔出嚟

千億俾你去失敗，on L 7 9架

收皮啦
香港創科搞過啲咩嘢出黎?

吹水怪

根本無嘗試過
所以失敗嘅可能性係零呀

冇人才 , 冇計.
又唔似大陸果班 抄人. 國綷
少做少錯

係唔係太毒,

Delay兩日嘅 有幾撚勁

曲線？
政府成日叫人擁抱中國
係唔係即係 擁抱中國=擁包失敗

曲線？
政府成日叫人擁抱中國
係唔係即係 擁抱中國=擁抱失敗

嘔返d錢出來

乜表都冇填過

冇問題，只係戇鳩

令我好懷疑佢當年係咪真係有見過 Steve jobs

根本做都無做過唔叫失敗
試過唔work先叫失敗

唔打機 Mac有邊方面唔好用過 窗

其實佢的出現都好
證明香港搞創新 有權勢的人wfc

努力工作呀唔好娛樂呀！老板會加你500蚊人工
On9仔

電腦係用黎工作返工㗎！打機呢啲傻仔先會打

維尼會咬人

我信，見過steve jobs有幾奇，steve jobs鄰居都成日見到steve jobs ，都唔知代表乜

電腦淨係拎黎工作返工用都係戇鳩

問佢想唔想再次見Steve Jobs

香港嘅科技何止擁抱失敗呀？
直頭嫁咗畀失敗添啦

以為自已係甘迺迪

有哩句以後就萬能key啦

創科洗咁多錢原來就係為左哩句

你覆我先知打錯咁多字

所以啲個局一早知On9，香港有人材但冇人賞識

邊撚到hi tech
咁撚簡單既交form搵幾個fg都做到啦

上網交表都做唔到，執撚左佢個局啦，簡直係騙局唔係創科局

通訊辦好似under 創科局

幾百億

上網交表都要搞到「科研」咁大陣象

一日香港engine仲係civil獨大就唔撚洗旨以搞高科技，construction撚最撚憎科技化，因為會令行內好多人失業
唔好同我講咩it唔關engine事，外國係講緊EECS - Electrical Engineering and Computer Science，而香港依然係萬年civil
同高科技漸行漸遠既construction只會喺發達國家淪為邊緣產業，比如歐美日，甚至依家既支那
唯有香港政府同地產商不停嘔project出黎吊命，間接扼殺高科技產業發展

lm

佢其實知唔知自己up乜9

我上網都見過啦

要大灣區先做到

政府D網又係on9
成日彈新視窗，禁2下又error